\documentclass[12pt]{report}

\title{\Huge Guia de seguran\c{c}a para leigos}
\author{Gilgamesh}

\begin{document}
\maketitle
\pagebreak
\begin{flushleft}
\section*{Espionagem em massa - Um problema mundial}
\large Um dos maiores problemas na nossa sociedade moderna é a espionagem em masas. Governos roubam os teus dados, lhe espionagem e ainda dizem que é para o seu próprio bem.
	Depois dos vazamentos (leaks) feito por \textbf{Edward Snowden}, várias pessoas em todo o mundo passaram a se preocupar com a prórpia segurança e privacidade. Mas ainda assim, uma boa parcela da população não se preocupa com a própria privacidade e segurança, muitas vezes por não saber o que governos e empresas fazem com os dados coletados. Mas a população deveria sim se  preocupar com a privacidade, pois os mesmos métodos utilizado pelos governos para roubarem dados, também são utilizado por criminosos.
	A espionagem em massa acontece em todo e qualquer lugar do globo, não importa aonda você esteja, se tem algum meio de comunicação você está vulnerável à espionagem. Mesmo que você apenas utilize um telefone fixo, você está vulnerável à espionagem.
	As redes sociais atualmente é um dos maiores perigos para a segurança e privacidade dos usuários, visto que é possível determinar os seus gostos, seus amigos, sua família e diversas outras coisas. Sites como o Facebook, enquanto você o utiliza ele monitora o que você está acessando para poder lhe fazer propagandas direcionadas. O Google também faz isto. Embora seja a forma que estas empresas tem de ganhar dinheiro, é muito invasivo e na maioria das vezes não funciona. Mas para poder escapar desta vigilância, tem algumas coisas que podemos fazer.
	\begin{itemize}
		\item Utilize o redes sociais apenas quando necessário.
		\item Sempre que for utilizar alguma rede social, utilize-a com alguma VPN.
		\item Se não for necessário ter uma rede social, não tenha.
	\end{itemize}
	\paragraph{Testando}

\end{flushleft}
\end{document}
